% !TEX TS-program = XeLaTeX
% !TEX encoding = UTF-8 Unicode
\documentclass[12pt,oneside]{article}
\usepackage[a4paper,landscape]{geometry}

\usepackage{xltxtra}
% \usepackage{xunicode}
\usepackage{fontspec}
\usepackage{multirow}
\usepackage{xcolor}
\usepackage[colorlinks=true]{hyperref}
\usepackage[spanish]{babel}

\newfontfamily{\boti}[Path=../tipos/botorrita1/build/,Mapping=../tipos/botorrita1/botorrita]{Botorrita1-20047-Imprenta}
\newfontfamily{\botp}[Path=../tipos/botorrita1/build/,Mapping=../tipos/botorrita1/botorrita]{Botorrita1-20047-Placa}
\newfontfamily{\ulli}[Path=../tipos/ullastret/build/,Mapping=../tipos/ullastret/ullastret]{Ullastret-20047-Imprenta}
\newfontfamily{\ullp}[Path=../tipos/ullastret/build/,Mapping=../tipos/ullastret/ullastret]{Ullastret-20047-Placa}
\newfontfamily{\esqp}[Path=../tipos/esquirol/build/,Mapping=../tipos/esquirol/esquirol]{Esquirol-20047-Placa}
\newfontfamily{\esqi}[Path=../tipos/esquirol/build/,Mapping=../tipos/esquirol/esquirol]{Esquirol-20047-Imprenta}

\newfontfamily{\uniboti}[Path=../tipos/botorrita1/build/]{Botorrita1-20047-Imprenta}
\newfontfamily{\unibotp}[Path=../tipos/botorrita1/build/]{Botorrita1-20047-Placa}
\newfontfamily{\uniulli}[Path=../tipos/ullastret/build/]{Ullastret-20047-Imprenta}
\newfontfamily{\uniullp}[Path=../tipos/ullastret/build/]{Ullastret-20047-Placa}
\newfontfamily{\uniesqp}[Path=../tipos/esquirol/build/]{Esquirol-20047-Placa}
\newfontfamily{\uniesqi}[Path=../tipos/esquirol/build/]{Esquirol-20047-Imprenta}

\newcommand\linea[1]{%
\noindent #1\\%
{\boti #1} \emph{(Botorrita1)}\\%
{\ulli #1} \emph{(Ullastret)}\\\\}

\newcommand\missing[1]{{\color{red}#1}}

\newcommand\mono[1]{{\ttfamily\strong{#1}}}

\begin{document}
% \include{../celtibero_botorrita1/samples/placa}

\tableofcontents

\section{Introducción}

Las tipografías rápidas utilizan caracteres latinos para mostrar caracteres iberos y celtíberos. Los caracteres silábicos se construyen mediante ligaduras.

\begin{itemize}
 \item Celtíbero
 \item Ibero
\end{itemize}


\section{Imprenta}

\subsection{Vocales}

\noindent
\begin{tabular}{lcccl}
Código            & Botorrita1                      & Ullastret                       & L'Esquirol                       & Nombre \\
{\ttfamily 10201} & \uniboti{\char"10201}           & \missing{\uniulli{\char"10201}} & \uniesqi{\char"10201}            & \mono{A} \\
{\ttfamily 10200} & \missing{\uniboti{\char"10200}} & \uniulli{\char"10200}           & \uniulli{\char"10200}            & \mono{A} with stroke \\
{\ttfamily 10226} & \missing{\uniboti{\char"10226}} & \missing{\uniulli{\char"10226}} & \missing{\uniesqi{\char"10226}}  & \mono{A2} \\
{\ttfamily 10203} & \uniboti{\char"10203}           & \missing{\uniulli{\char"10203}} & \uniesqi{\char"10203}            & \mono{E} \\
{\ttfamily 10202} & \missing{\uniboti{\char"10202}} & \uniulli{\char"10202}           & \missing{\uniesqi{\char"10202}}  & \mono{E} with stroke \\
{\ttfamily 10205} & \uniboti{\char"10205}           & \uniulli{\char"10205}           & \uniesqi{\char"10205}            & \mono{I} \\
{\ttfamily 10204} & \missing{\uniboti{\char"10204}} & \missing{\uniulli{\char"10204}} & \missing{\uniesqi{\char"10204}}  & \mono{I} with stroke \\
{\ttfamily 10207} & \uniboti{\char"10207}           & \uniulli{\char"10207}           & \uniesqi{\char"10207}            & \mono{O} \\
{\ttfamily 10206} & \missing{\uniboti{\char"10206}} & \missing{\uniulli{\char"10206}} & \missing{\uniesqi{\char"10206}}  & \mono{O} with stroke \\
{\ttfamily 10209} & \uniboti{\char"10209}           & \uniulli{\char"10209}           & \uniesqi{\char"10209}            & \mono{U} \\
{\ttfamily 10208} & \missing{\uniboti{\char"10208}} & \missing{\uniulli{\char"10208}} & \missing{\uniesqi{\char"10208}}  & \mono{U} with stroke \\
\end{tabular}

\subsection{Consonantes no silábicas}

\noindent
\begin{tabular}{lcccl}
Código            & Botorrita1                      & Ullastret                       & L'Esquirol                      & Nombre \\
{\ttfamily 10225} & \uniboti{\char"10225}           & \uniulli{\char"10225}           & \uniesqi{\char"10225}           & \mono{L} \\
{\ttfamily 10230} & \uniboti{\char"10230}           & \missing{\uniulli{\char"10230}} & \uniesqi{\char"10230}           & \mono{S1} \\
{\ttfamily 1022F} & \missing{\uniboti{\char"1022F}} & \uniulli{\char"1022F}           & \uniulli{\char"1022F}           & \mono{S1} with stroke \\
{\ttfamily 10231} & \uniboti{\char"10231}           & \uniulli{\char"10231}           & \uniesqi{\char"10231}           & \mono{S2} \\
{\ttfamily 10229} & \uniboti{\char"10229}           & \uniulli{\char"10229}           & \uniesqi{\char"10229}           & \mono{N1} \\
{\ttfamily 10228} & \missing{\uniboti{\char"10228}} & \missing{\uniulli{\char"10228}} & \missing{\uniesqi{\char"10228}} & \mono{N1} with stroke \\
{\ttfamily 10227} & \uniboti{\char"10227}           & \uniulli{\char"10227}           & \missing{\uniesqi{\char"10227}} & \mono{N2} \\
{\ttfamily 1022A} & \uniboti{\char"1022A}           & \missing{\uniulli{\char"1022A}} & \uniesqi{\char"1022A}           & \mono{N3} \\
{\ttfamily 1022B} & \missing{\uniboti{\char"1022B}} & \missing{\uniulli{\char"1022B}} & \uniesqi{\char"1022B}           & \mono{N4} \\
{\ttfamily 1022C} & \missing{\uniboti{\char"1022C}} & \uniulli{\char"1022C}           & \uniesqi{\char"1022C}           & \mono{R1} \\
{\ttfamily 1022E} & \uniboti{\char"1022E}           & \missing{\uniulli{\char"1022E}} & \uniesqi{\char"1022E}           & \mono{R2} \\
{\ttfamily 1022D} & \missing{\uniboti{\char"1022D}} & \uniulli{\char"1022D}           & \uniesqi{\char"1022D}           & \mono{R2} with stroke \\
\end{tabular}

\subsection{Oclusivas silábicas}

\noindent
\begin{tabular}{lcccl}
Código            & Botorrita1                      & Ullastret                        & L'Esquirol                      & Nombre \\
{\ttfamily 10211} & \uniboti{\char"10211}           & \uniulli{\char"10211}            & \uniesqi{\char"10211}           & \mono{KA} \\
{\ttfamily 10210} & \missing{\uniboti{\char"10210}} & \uniulli{\char"10210}            & \missing{\uniesqi{\char"10210}} & \mono{KA} with stroke \\
{\ttfamily 1020F} & \missing{\uniboti{\char"1020F}} & \missing{\uniulli{\char"1020F}}  & \missing{\uniesqi{\char"1020F}} & \mono{KA} with two strokes \\
{\ttfamily 10214} & \missing{\uniboti{\char"10214}} & \uniulli{\char"10214}            & \uniesqi{\char"10214}           & \mono{KE} \\
{\ttfamily 10213} & \uniboti{\char"10213}           & \uniulli{\char"10213}            & \missing{\uniesqi{\char"10213}} & \mono{KE} with stroke \\
{\ttfamily 10212} & \missing{\uniboti{\char"10212}} & \missing{\uniulli{\char"10212}}  & \missing{\uniesqi{\char"10212}} & \mono{KE} with two strokes \\
{\ttfamily 10216} & \uniboti{\char"10216}           & \uniulli{\char"10216}            & \uniesqi{\char"10216}           & \mono{KI} \\
{\ttfamily 10215} & \missing{\uniboti{\char"10215}} & \uniulli{\char"10215}            & \missing{\uniesqi{\char"10215}} & \mono{KI} with stroke \\
{\ttfamily 10218} & \uniboti{\char"10218}           & \uniulli{\char"10218}            & \uniesqi{\char"10218}           & \mono{KO} \\
{\ttfamily 10217} & \missing{\uniboti{\char"10217}} & \uniulli{\char"10217}            & \missing{\uniesqi{\char"10217}} & \mono{KO} with stroke \\
{\ttfamily 1021A} & \missing{\uniboti{\char"1021A}} & \uniulli{\char"1021A}            & \missing{\uniesqi{\char"1021A}} & \mono{KU} \\
{\ttfamily 10219} & \uniboti{\char"10219}           & \uniulli{\char"10219}            & \uniesqi{\char"10219}           & \mono{KU} with dot \\
{\ttfamily 1020A} & \uniboti{\char"1020A}           & \uniulli{\char"1020A}            & \uniesqi{\char"1020A}           & \mono{BA} \\
{\ttfamily 1020B} & \uniboti{\char"1020B}           & \uniulli{\char"1020B}            & \uniesqi{\char"1020B}           & \mono{BE} \\
{\ttfamily 1020C} & \uniboti{\char"1020C}           & \uniulli{\char"1020C}            & \uniesqi{\char"1020C}           & \mono{BI} \\
{\ttfamily 1020D} & \uniboti{\char"1020D}           & \uniulli{\char"1020D}            & \uniesqi{\char"1020D}           & \mono{BO} \\
{\ttfamily 1020E} & \uniboti{\char"1020E}           & \uniulli{\char"1020E}            & \uniesqi{\char"1020E}           & \mono{BU} \\
{\ttfamily 1021C} & \uniboti{\char"1021C}           & \uniulli{\char"1021C}            & \uniesqi{\char"1021C}           & \mono{TA} \\
{\ttfamily 1021B} & \missing{\uniboti{\char"1021B}} & \uniulli{\char"1021B}            & \missing{\uniesqi{\char"1021B}} & \mono{TA} with stroke \\
{\ttfamily 1021E} & \uniboti{\char"1021E}           & \uniulli{\char"1021E}            & \uniesqi{\char"1021E}           & \mono{TE} \\
{\ttfamily 1021D} & \missing{\uniboti{\char"1021D}} & \uniulli{\char"1021D}            & \missing{\uniesqi{\char"1021D}} & \mono{TE} with stroke \\
{\ttfamily 10220} & \uniboti{\char"10220}           & \uniulli{\char"10220}            & \uniesqi{\char"10220}           & \mono{TI} \\
{\ttfamily 1021F} & \missing{\uniboti{\char"1021F}} & \uniulli{\char"1021F}            & \missing{\uniesqi{\char"1021F}} & \mono{TI} with stroke \\
{\ttfamily 10222} & \uniboti{\char"10222}           & \uniulli{\char"10222}            & \uniesqi{\char"10222}           & \mono{TO} \\
{\ttfamily 10221} & \missing{\uniboti{\char"10221}} & \uniulli{\char"10221}            & \missing{\uniesqi{\char"10221}} & \mono{TO} with stroke \\
{\ttfamily 10224} & \uniboti{\char"10224}           & \uniulli{\char"10224}            & \missing{\uniesqi{\char"10224}} & \mono{TU} \\
{\ttfamily 10223} & \missing{\uniboti{\char"10223}} & \uniulli{\char"10223}            & \uniesqi{\char"10223}           & \mono{TU} with stroke \\
\end{tabular}

\subsection{Otros}

\noindent
\begin{tabular}{lcccl}
Código            & Botorrita1                      & Ullastret                        & L'Esquirol                      & Nombre \\
{\ttfamily 10238} & \uniboti{\char"10238}           & \uniulli{\char"10238}            & \uniulli{\char"10238}           & \mono{SEPARATOR} \\
{\ttfamily 10232} & \missing{\uniboti{\char"10232}} & \missing{\uniulli{\char"10232}}  & \missing{\uniesqi{\char"10232}} & \mono{S87} \\
{\ttfamily 10233} & \missing{\uniboti{\char"10233}} & \missing{\uniulli{\char"10233}}  & \missing{\uniesqi{\char"10233}} & numeral \mono{ONE} \\
{\ttfamily 10234} & \missing{\uniboti{\char"10234}} & \missing{\uniulli{\char"10234}}  & \missing{\uniesqi{\char"10234}} & numeral \mono{A} \\
{\ttfamily 10235} & \missing{\uniboti{\char"10235}} & \missing{\uniulli{\char"10235}}  & \missing{\uniesqi{\char"10235}} & numeral \mono{B} \\
{\ttfamily 10236} & \missing{\uniboti{\char"10236}} & \missing{\uniulli{\char"10236}}  & \missing{\uniesqi{\char"10236}} & fraction \mono{ONE QUARTER} \\
{\ttfamily 10237} & \missing{\uniboti{\char"10237}} & \missing{\uniulli{\char"10237}}  & \missing{\uniesqi{\char"10237}} & fraction \mono{ONE HALF} \\
\end{tabular}

\subsection{Combinaciones}

\input{l2_20047_comb_imprenta}

\newpage
\section{Placa}


\subsection{Vocales}

\noindent
\begin{tabular}{lcccl}
Código            & Botorrita1                      & Ullastret                       & L'Esquirol                      & Nombre \\
{\ttfamily 10201} & \unibotp{\char"10201}           & \missing{\uniullp{\char"10201}} & \uniesqp{\char"10201}           & \mono{A} \\
{\ttfamily 10200} & \missing{\unibotp{\char"10200}} & \uniullp{\char"10200}           & \missing{\uniesqp{\char"10200}} & \mono{A} with stroke \\
{\ttfamily 10226} & \missing{\unibotp{\char"10226}} & \missing{\uniullp{\char"10226}} & \missing{\uniesqp{\char"10226}} & \mono{A2} \\
{\ttfamily 10203} & \unibotp{\char"10203}           & \missing{\uniullp{\char"10203}} & \uniesqp{\char"10203}           & \mono{E} \\
{\ttfamily 10202} & \missing{\unibotp{\char"10202}} & \uniullp{\char"10202}           & \missing{\uniesqp{\char"10202}} & \mono{E} with stroke \\
{\ttfamily 10205} & \unibotp{\char"10205}           & \uniullp{\char"10205}           & \uniesqp{\char"10205}           & \mono{I} \\
{\ttfamily 10204} & \missing{\unibotp{\char"10204}} & \missing{\uniullp{\char"10204}} & \missing{\uniesqp{\char"10204}} & \mono{I} with stroke \\
{\ttfamily 10207} & \unibotp{\char"10207}           & \uniullp{\char"10207}           & \uniesqp{\char"10207}           & \mono{O} \\
{\ttfamily 10206} & \missing{\unibotp{\char"10206}} & \missing{\uniullp{\char"10206}} & \missing{\uniesqp{\char"10206}} & \mono{O} with stroke \\
{\ttfamily 10209} & \unibotp{\char"10209}           & \uniullp{\char"10209}           & \uniesqp{\char"10209}           & \mono{U} \\
{\ttfamily 10208} & \missing{\unibotp{\char"10208}} & \missing{\uniullp{\char"10208}} & \missing{\uniesqp{\char"10208}} & \mono{U} with stroke \\
\end{tabular}

\subsection{Consonantes no silábicas}

\noindent
\begin{tabular}{lcccl}
Código            & Botorrita1                      & Ullastret                       & L'Esquirol                      & Nombre \\
{\ttfamily 10225} & \unibotp{\char"10225}           & \uniullp{\char"10225}           & \uniesqp{\char"10225}           & \mono{L} \\
{\ttfamily 10230} & \unibotp{\char"10230}           & \missing{\uniullp{\char"10230}} & \uniesqp{\char"10230}           & \mono{S1} \\
{\ttfamily 1022F} & \missing{\unibotp{\char"1022F}} & \uniullp{\char"1022F}           & \missing{\uniesqp{\char"1022F}} & \mono{S1} with stroke \\
{\ttfamily 10231} & \unibotp{\char"10231}           & \uniullp{\char"10231}           & \uniesqp{\char"10231}           & \mono{S2} \\
{\ttfamily 10229} & \unibotp{\char"10229}           & \uniullp{\char"10229}           & \uniesqp{\char"10229}           & \mono{N1} \\
{\ttfamily 10228} & \missing{\unibotp{\char"10228}} & \missing{\uniullp{\char"10228}} & \missing{\uniesqp{\char"10228}} & \mono{N1} with stroke \\
{\ttfamily 10227} & \unibotp{\char"10227}           & \uniullp{\char"10227}           & \missing{\uniesqp{\char"10227}} & \mono{N2} \\
{\ttfamily 1022A} & \unibotp{\char"1022A}           & \missing{\uniullp{\char"1022A}} & \uniesqp{\char"1022A}           & \mono{N3} \\
{\ttfamily 1022B} & \missing{\unibotp{\char"1022B}} & \missing{\uniullp{\char"1022B}} & \missing{\uniullp{\char"1022B}} & \mono{N4} \\
{\ttfamily 1022C} & \missing{\unibotp{\char"1022C}} & \uniullp{\char"1022C}           & \uniullp{\char"1022C}           & \mono{R1} \\
{\ttfamily 1022E} & \unibotp{\char"1022E}           & \missing{\uniullp{\char"1022E}} & \missing{\uniullp{\char"1022E}} & \mono{R2} \\
{\ttfamily 1022D} & \missing{\unibotp{\char"1022D}} & \uniullp{\char"1022D}           & \uniullp{\char"1022D}           & \mono{R2} with stroke \\
\end{tabular}

\subsection{Oclusivas silábicas}

\noindent
\begin{tabular}{lcccl}
Código            & Botorrita1                      & Ullastret                       & L'Esquirol                      & Nombre \\
{\ttfamily 10211} & \unibotp{\char"10211}           & \uniullp{\char"10211}           & \uniesqp{\char"10211}           & \mono{KA} \\
{\ttfamily 10210} & \missing{\unibotp{\char"10210}} & \uniullp{\char"10210}           & \uniesqp{\char"10210}           & \mono{KA} with stroke \\
{\ttfamily 1020F} & \missing{\unibotp{\char"1020F}} & \missing{\uniullp{\char"1020F}} & \missing{\uniesqp{\char"1020F}} & \mono{KA} with two strokes \\
{\ttfamily 10214} & \missing{\unibotp{\char"10214}} & \uniullp{\char"10214}           & \uniesqp{\char"10214}           & \mono{KE} \\
{\ttfamily 10213} & \unibotp{\char"10213}           & \uniullp{\char"10213}           & \missing{\uniesqp{\char"10213}} & \mono{KE} with stroke \\
{\ttfamily 10212} & \missing{\unibotp{\char"10212}} & \missing{\uniullp{\char"10212}} & \missing{\uniesqp{\char"10212}} & \mono{KE} with two strokes \\
{\ttfamily 10216} & \unibotp{\char"10216}           & \uniullp{\char"10216}           & \uniesqp{\char"10216}           & \mono{KI} \\
{\ttfamily 10215} & \missing{\unibotp{\char"10215}} & \uniullp{\char"10215}           & \missing{\uniesqp{\char"10215}} & \mono{KI} with stroke \\
{\ttfamily 10218} & \unibotp{\char"10218}           & \uniullp{\char"10218}           & \uniesqp{\char"10218}           & \mono{KO} \\
{\ttfamily 10217} & \missing{\unibotp{\char"10217}} & \uniullp{\char"10217}           & \missing{\uniesqp{\char"10217}} & \mono{KO} with stroke \\
{\ttfamily 1021A} & \missing{\unibotp{\char"1021A}} & \uniullp{\char"1021A}           & \missing{\uniesqp{\char"1021A}} & \mono{KU} \\
{\ttfamily 10219} & \unibotp{\char"10219}           & \uniullp{\char"10219}           & \uniesqp{\char"10219}           & \mono{KU} with dot \\
{\ttfamily 1020A} & \unibotp{\char"1020A}           & \uniullp{\char"1020A}           & \uniesqp{\char"1020A}           & \mono{BA} \\
{\ttfamily 1020B} & \unibotp{\char"1020B}           & \uniullp{\char"1020B}           & \uniesqp{\char"1020B}           & \mono{BE} \\
{\ttfamily 1020C} & \unibotp{\char"1020C}           & \uniullp{\char"1020C}           & \uniesqp{\char"1020C}           & \mono{BI} \\
{\ttfamily 1020D} & \unibotp{\char"1020D}           & \uniullp{\char"1020D}           & \uniesqp{\char"1020D}           & \mono{BO} \\
{\ttfamily 1020E} & \unibotp{\char"1020E}           & \uniullp{\char"1020E}           & \uniesqp{\char"1020E}           & \mono{BU} \\
{\ttfamily 1021C} & \unibotp{\char"1021C}           & \uniullp{\char"1021C}           & \uniesqp{\char"1021C}           & \mono{TA} \\
{\ttfamily 1021B} & \missing{\unibotp{\char"1021B}} & \uniullp{\char"1021B}           & \missing{\uniesqp{\char"1021B}} & \mono{TA} with stroke \\
{\ttfamily 1021E} & \unibotp{\char"1021E}           & \uniullp{\char"1021E}           & \uniesqp{\char"1021E}           & \mono{TE} \\
{\ttfamily 1021D} & \missing{\unibotp{\char"1021D}} & \uniullp{\char"1021D}           & \missing{\uniesqp{\char"1021D}} & \mono{TE} with stroke \\
{\ttfamily 10220} & \unibotp{\char"10220}           & \uniullp{\char"10220}           & \uniesqp{\char"10220}           & \mono{TI} \\
{\ttfamily 1021F} & \missing{\unibotp{\char"1021F}} & \uniullp{\char"1021F}           & \missing{\uniesqp{\char"1021F}} & \mono{TI} with stroke \\
{\ttfamily 10222} & \unibotp{\char"10222}           & \uniullp{\char"10222}           & \uniesqp{\char"10222}           & \mono{TO} \\
{\ttfamily 10221} & \missing{\unibotp{\char"10221}} & \uniullp{\char"10221}           & \missing{\uniesqp{\char"10221}} & \mono{TO} with stroke \\
{\ttfamily 10224} & \unibotp{\char"10224}           & \uniullp{\char"10224}           & \missing{\uniesqp{\char"10224}} & \mono{TU} \\
{\ttfamily 10223} & \missing{\unibotp{\char"10223}} & \uniullp{\char"10223}           & \uniesqp{\char"10223}           & \mono{TU} with stroke \\
\end{tabular}

\subsection{Otros}

\noindent
\begin{tabular}{lcccl}
Código            & Botorrita1                      & Ullastret                       & L'Esquirol                      & Nombre \\
{\ttfamily 10238} & \unibotp{\char"10238}           & \uniullp{\char"10238}           & \uniesqp{\char"10238}           & \mono{SEPARATOR} \\
{\ttfamily 10232} & \missing{\unibotp{\char"10232}} & \missing{\uniullp{\char"10232}} & \missing{\uniesqp{\char"10232}} & \mono{S87} \\
{\ttfamily 10233} & \missing{\unibotp{\char"10233}} & \missing{\uniullp{\char"10233}} & \missing{\uniesqp{\char"10233}} & numeral \mono{ONE} \\
{\ttfamily 10234} & \missing{\unibotp{\char"10234}} & \missing{\uniullp{\char"10234}} & \missing{\uniesqp{\char"10234}} & numeral \mono{A} \\
{\ttfamily 10235} & \missing{\unibotp{\char"10235}} & \missing{\uniullp{\char"10235}} & \missing{\uniesqp{\char"10235}} & numeral \mono{B} \\
{\ttfamily 10236} & \missing{\unibotp{\char"10236}} & \missing{\uniullp{\char"10236}} & \missing{\uniesqp{\char"10236}} & fraction \mono{ONE QUARTER} \\
{\ttfamily 10237} & \missing{\unibotp{\char"10237}} & \missing{\uniullp{\char"10237}} & \missing{\uniesqp{\char"10237}} & fraction \mono{ONE HALF} \\
\end{tabular}

\subsection{Combinaciones}
\input{l2_20047_comb_placa}

\end{document}
